[5/8 罷工] 幫手諗下點樣突破囚徒困境

sorry for p 牌, 第一次開post, 希望大家唔好屌住, 要屌都睇完先屌。

我觀察到好多人其實有興趣罷工, 但係唔肯定有幾多人join , 怕如果事後得自己罷咗會被清算(即資訊不足形成嘅囚徒困境)。所以宣傳嘅重點應該在於點樣令有意參加嘅人表態, 形成一種會有好多人參加陣勢。令原本唔敢參加嘅和理非喺羊群效應底下變得敢表態, 敢參加。

好似講緊廢話, 下面俾d 參考大加分析下, 希望brain storm 到d 新idea 。

1, tg gp
之前有巴打開po 招人入tg gp, 以行業分類。一嚟可以壯大聲勢, 俾參加者知道自己有同路人。 二嚟可以聚到班人傾下下一步行動。
限制: 事實上好多和理非未必睇lihkg ,亦唔用tg 。可能喺fb 做會好d, 但fb 又存在實名(怕被追究)嘅問題。

2, tag 人challenge
見到有巴打發起類似幾年前ice bucket challenge 嘅活動, 講一個罷工嘅好處然後tag 相熟嘅人。好處在於如果hit 得起會好多人自動share, 而且因為實名, 有興趣罷嘅人見到身邊fd 會參加, 自然信心大增(羊群效應)而敢參與。
限制: 第一hit 唔起就咩都唔係。二, 成也實名敗也實名, 喺未hit 之前好多人唔會敢share, 因此需要人推動。所以實名有好有壞, 重點都係在於多唔多人參加。

3, 文宣
文宣包括圖片share 如fb 同air drop 。同時有巴打話要推到落連農牆, 形成鋪天蓋地嘅宣傳攻勢。
限制: 但正如我開頭所講, 今次嘅重點係令和理非相信好多人會參加 而文宣其實無包含宣傳者自己會參加嘅意味, 即係有d 人淨係會share 卻唔代表佢真係決定參與罷工。由是者, 就算見到人share, 卻唔會知道實際有幾多人會參加, 從而令一向膽小嘅和理非打退堂鼓。

我澄清唔係叫大家唔做文宣。 文宣要照做, 但同時應該要諗下點樣令和理非確信, 罷工真係好多人將會參加。例如佢地身邊嘅人表態, 例如俾佢地見到參加者嘅陣勢(聯署又好, 入gp 又好, 重要嘅係人數) 。

本人才疏學淺, 講得又1999, 希望大家明我講咩。開post 只係希望引起討論, 俾大家發揮創意, 令罷工攪得成。正如前線巴打所講, 再咁落去個個禮拜俾人拉, 捱唔到幾耐。

可以，或者開行業group?好似聯處影卡相？文宣我有想法整理咗d資料可惜我唔識處理

我想話上咗年紀的多數冇玩tg，fb就可能，但呢班先系罷工主力。
1.連濃牆文宣好重要
2.星期日集會亦有指標性，要夠人，才多人罷工